元朗山貝村火燒山墳 迷你消防車大澳撲火

因臨近清明節，疑有缺德的掃墓人士，往拜山時留下火種，加上天晴乾燥，在紅色火災危險警告訊號生效下，本港山火處處，由早上9時許至下午3時，元朗、上水、荃灣及離島等等，已至少有20處山火，消防員疲於奔命往撲救。

上午約11時半，在元朗南生圍附近的山貝村對上山頭的草叢起火焚燒，火場面積為120米乘80米，近1公頃，有一個標準足球場般大。飛行服務隊亦協助派出直升機，到場投擲水彈救火。至兩小時後，火勢始受控制。

下午約1時半，大澳虎山亦有山火，並燒近山墳，火場面積達20米乘20米。大澳舊消防局出動一部小型消防車及一部小型搶救車，運送設備到場，迷你搶救車及迷你消防車亦到場增援。

下午約2時半，上水沙頭角公路沿線一帶山頭亦有多處山火，當中沙頭角公路石涌凹路段近木棉頭對開山頭，火場面積達30乘30米，消防需帶備草拍及背泵登山灌救；而馬尾下的山火更一度接近民居。

你條仆街放埋D流料，正仆街